泰警方發射水炮 泰王：泰國需要熱愛國家及君主的人民

泰警方發射水炮 泰王：泰國需要熱愛國家及君主的人民
香港電台-國際
香港電台-國際
4.9k 人追蹤
2020年10月16日 下午9:53
17102020 rthk
泰警方發射水炮 泰王：泰國需要熱愛國家及君主制人民
更多
泰國緊急法令生效第二日，數以百計反政府示威者響應呼籲上街示威。入夜後，警方向部分仍然佔據馬路的示威者發射水炮。 泰王哇集拉隆功發表電視錄影講話，他未有談及持續三個月的反政府示威，只表示泰國需要熱愛國家及君主的人民。 總理巴育表明不會辭職，又指昨日生效的緊急法可能長達30日，警告會對違法人士採取行動。泰國警方拘捕兩名示威者，指控他們阻礙王室車隊，意圖對王后使用暴力，最高刑罰可被判處死刑。

垃圾泰王

而家個泰王不嬲垃圾

極權撚死全家

句野有支那味
E個中果！

泰王真係垃圾
推翻泰王啦

呢個同上一任差勁遠

不如我稱帝，叫你熱愛我，你唔愛我就係你問題

同支那話要愛國愛黨都係同一篤屁

港共：香港需要熱愛國家及香港的人民

但泰國係需要熱愛國家及人民的君主 而唔撚係你

同支那一樣
你都唔愛D人民點解仲要人地愛你

泰國需要熱愛人民的君主

水炮把你熱情愛國心淋熄

但你地而家做嘅嘢真係值得人民愛戴嗎？

e個泰王仆街到避武漢肺炎離開泰國，仲有人支持佢咩

無人會愛垃圾囉

講d 野好似邊度聽過

同垃圾支那一撚樣口吻

最後一任泰王

A king that asks for loyalty but offer nothing in return.

Go to hell!

你向人民開槍既時候 叫佢愛國

似曾相識

有瘟疫你走佬去德國夜夜笙歌
熱愛德國？

同你有親? 做咩要愛你

慈母

要廢除蝗帝啦，以前d人豬西先俾你水鳩到姐，乜柒蝗室快d搵份工唔好再做大老千喇泰狗

上一任其實都係咁 個本質一樣
依堆垃圾法 味又係上一任立

不過上一任好識包裝 所以大家好鐘意佢
依家依個連包裝都唔做 自然出事

屌你老母啦，泰王

法國需要熱愛國家及君主的人民

即係奴隸

國家需要熱愛人民

共產黨：人民必需愛國愛黨。

泰國依家叫人民愛國愛皇室

上一任試過傳召軍頭同學生領袖，然後要佢地跪係到
大鬧兩邊話: 呢個係朕既國家，你地兩邊都無資格搞事
可見上一任都只係當國家同人民係自己財產

閱

用火水救火

Push

然而泰王走咗去德國避難，咁叫愛國？

痴得好均勻

2世祖泰王
真係垃圾到, 同菲律賓呀GAY佬3世有得揮

呢D垃圾阻撚住晒

啲雜種講嘢真係一模一撚樣

生活極度奢侈

就係因為愛泰國先行出嚟

想知有無泰國藍絲

而家呢任係：
呢個係朕既天下，你班學生領袖同人民同我收皮

敗家仔，最廢泰王

而家呢個淨係識去德國開淫P

愛泰愛王

當愛國同愛君主或政權有衝突時，就要諗吓依個制度係唔係出咗問題

泰王唔住泰國 鐘意住德國 真係搞笑好意思
自己個仔都送去德國讀

遲d肯定有d叫
泰人泰地
為泰出聲
既組織走出黎

泰愛力

愛泰力先岩

推

為泰黨
已經比他信用左

反而我想問點解西歐班歐豬點解會當年能夠推行民主政制 佢地都有國王㗎

即係唔需要唔熱愛國家及君主的人民

收鳩皮啦！武肺期間你去同班後宮日屌夜屌咋

就係熱愛國家先屌柒你

獨裁者

上一任溫水煮蛙

香港教育局長個仔都係澳洲讀

你唔記得左大革命時期歐洲死左幾多人？
歐洲人行共和真係用血換返黎

泰愛泰黨
泰愛國黨
為泰黨
一早有啦

泰國人愛既自己民族, 愛一個真正代表到自己民族既政權
而家既皇室同政權已經達唔到人民既期望.

u no gun

之前仲有 泰愛泰黨

泰國唔需要自己國家有難 自己帶一堆女人去德國開淫賤party 既皇帝

就係點解咁堅決？你望望個個所謂5000年文化嘅大國 一樣死咗 無數嘅人民 但一樣係咁

最衰而家嗰個皇太后宮格硬推佢上位，記得普密蓬都知佢唔L得，諗住畀公主但係皇太后死都要個on9仔上

唔講仲以為黑社會頭目

唔係佢老母佢都做唔到皇帝

別高興 別以為叫始祖

話時話依家皇太后好似俾過綠帽上一手泰皇

想問泰王其實係咪一直都冇權
只係身份象徵你
係咪同日本天皇差唔多
求解答

現代 紂王

係天皇
不過係戰前既昭和

你有足夠武力完全冇問題

香港都一樣

即係佢個權力重大過嗰個總理？

係，立左憲
象徵only

但你都唔可以屌佢，會犯法

極權死全家

泰國需要熱愛國家同人民嘅君主

而唔係熱愛德國同酒色財氣嘅所謂國王

屌你老母落地獄陪你老豆啦…色魔國王

好似日本咁，做返吉祥物咪算囉

名義上係囉
但同英、日一樣，唔會搞政治架啦
只會出黎維穩

睇新聞好似話有兩個學運領袖向個皇后舉三隻手指俾人告緊最高刑罰可以死刑或者終身監禁

著起龍袍唔似皇帝

成個看場阿叔咁

呢d仆街 下世做狗啦
冇資格做人

點解需要君主

他信好慘

性質一致

拉馬傳位不過十，唔通真係去到十世就玩完？

睇你當唔當插手入軍方係搞政治喇

分分鐘啲人推翻埋個泰王

咪撚就係
咩年代,仲帝制

幾時有荊柯 張良 刺秦

10.16泰國反政府示威 水炮車出動鎮壓示威者合集

พวกเราชาวฮ่องกงเป็นกำลังใจให้ผู้ประท้วง
พวกเราจะร่วมกันต่อสู้กับเผด็จการ และผ่านมันไปด้วยกัน
พวกเราจะยืนเคียงข้างคนไทย

#StandwithThailand
#MilkTeaAlliance
#FreedomforThai
#Whatishappeninginthailand
#HKsupportsThailand

成個道友咁

泰王有個王字真係以為自己係王。

個個極權國家淨係識叫人愛國
DLLM用愛國自肥 當人盲

英國 日本 瑞典 西班牙

點解要愛君主

呢個泰皇真垃圾

泰國唔需要一個要國民養既垃圾

點解佢著bra top嘅

廟街過氣廢老就有份

死掉的皇帝才是好皇帝

男人老狗著sport bra

愛國愛皇室

2個人黎既

留名，睇ig fb 港豬繼續去泰國玩

而家咪夠哂熱愛
唔愛會推翻你？

泰國黃絲就有
黃係泰國皇室嘅代表顏色，有啲保皇黨係著黃色衫出去支持泰王。

詩林通公主與港共陳匪智思個家族好熟...所以如果佢上位都係一鳩樣

咁對家係咪 紅

不過唔需要你

對比不丹國王..呢件泰國好不知所謂

King is lazy and just increases tax

國王必須死，因為共和國必須生

先進國家與傳統國家的分別

先進國家 有民先有國 以民為本

傳統國家 有國先有民 人民必須熱愛國家

不肖子

胡慧沖有冇comment過

件背心想點

依件垃圾

呢個泰王曲線鼓吹暴動
你咁撚乞人憎仲要人熱愛你先得
迫人上街

拎起個椰子砸到自己隻腳

其實無分對錯, 唔鍾意可以移民。。。

泰國人民：泰國需要熱愛國家及人民的君主

詩琳通好親中㗎

講到好似唔洗錢咁

21世紀重有朕即天下心態

皇脈各派都親中

唔係先進同傳統，而係民主同獨裁既分別
民主係人民支配國家，由人民決定自己命運
獨裁係國家支配人民，由國家決定人民命運
簡單講即係做人同做奴隸既分別
點會無分對錯

泰王是毒犯

其實肯下放權力 皇室一樣任玩
硬要獨攬大權最後攬炒有咩為

對撚住你啲文盲真係好撚燥

就算係歐洲
西班牙先係1982年先有政黨輪替
德國要到1989合併先有全境嘅民主制度
民主制最穩定嘅英國
都係17世紀爆發血腥內戰先開始限制到君主權力，
但都仲未正式行普選
一戰後女人先有投票權，
之前無數女性抗爭者被打壓拉入精神病院坐足一世
近代民主制先驅之一嘅法國，
去到二戰直頭成立維琪法國，
成個內閣係戰爭開始前已經祟拜法西斯主義

民主從來都唔係恆常嘅原則，甚至對絕大多數國家都係新嘢
唔好幻想歐洲人就特別推崇民主，所以易做啲
現實係直到今日都大把歐洲人推崇習帝果種數位極權嘅效率
等同200年前伏爾泰推崇中華帝國嘅集權統治

唔係歐洲人特別堅持，係我哋亞洲人特別唔堅持而已

你應該問我哋點解道德同榮譽感咁弱，
囉到權嘅人咁鍾意對無權者抄家滅族
無權者望住有權者殺佢個仔、姦佢個女都唔反抗

好心老老實實去睇本書instead of 上兒登幼稚園論政

支那可以移民過去

溫猜拿

一街電腦，
成個天都係無人機，
仲講呢d愛國愛乜，
當人民奴隸

君主立憲真係好on9,留番個無權既王室做樣，但係又無生產力，淨係負責洗錢

唔係架，英女皇吸引好多世界各地遊客睇佢 仲有王室紀念品賣，推進旅遊事業

君主立憲係共和同君主專制嘅妥協
做得夠盡可以好似法國咁捉皇帝斬頭

冇肌肉著咩小背心

帝制真係睇時運
你生活嘅時代喺正所謂明君咪好 喺正昏君既時代生活就會好痛苦

通常去到最後人民頂唔順就會改朝換代 再更徹底就要去改革政治制度

重點

睇地方啦
如果聯合王國無行君主立憲一早已經土崩瓦解
如果日本無大政奉還亦都會陷入長期內戰
而且英女皇係有實權,全國法律都係由女王名義頒布,護照都係以女皇名義發行

最慘係吊住你唔死得，一啖砂糖一啖屎咁搞到d人唔齊心改革

獨裁政權講果D野都係咁上下。

佢需要熱愛小背心既人民

呢個公主係咪青龍頭有間別墅果個?

而家歐洲皇室基本上得西班牙果個成日忍唔到口出聲評論

正係睇到 巴育 脅住 個軍權 想搞永續
應該放番個權出嚟 重新大選

佢老豆喺棺材彈返起身

同香港情況一撚樣

其實都係睇個皇室乞唔乞人憎
好似呢個泰皇咁 關鍵時刻仲出黎 倒米，護廢總理

同埋 咁嘅國王 仲有無需要保留
喺時候 泰國人自己決定

小粉紅及藍屍 極權擁護者

君主制惟一價值就係擺喺博物館

秦王真係想落台

其實佢老豆都係獨裁者,只係做個尊重法律既樣
所以好得民心

完全冇作為皇族既自覺
著到鬼五馬六
冇啲皇族禮義
好意思話自己泰皇

都係要搏軍方叛變，都係依個loop

先有一個戀棧權位總理，指定一個唔愛泰國同人民嘅君主，係泰國皇朝終結時候。

同中國一樣

大致上係差唔多，當然兩者都係虛君，但泰國近代歷史上多次政變都係泰王出面調停，而且個首相不被軍方信任，而且可能會威脅泰皇威望嘅時候就會俾人推落台，依樣係現今日皇做唔到嘅。

另外，泰國皇室係曼谷市中心最大嘅地主。

咁耐歷史人都係冇進化過
love and peace講得再好聽，都係唔夠武力黎
If you want peace, prepare for a war

你冇兵又冇血統 憑咩

君主立憲本身就唔應該理政務

君主制唔係問題 好似英女王做得好就ok

上斷頭台啦

傻仔到而家都睇唔清個勢

Dllm thx

每個國家都須要象徵

今次唔同
巴育咪軍政府
佢攬住個廢柴王室 大家圍圍圍
國王 我唔會出聲 你繼續做落去

國王理應可以話 唔想軍人作為統治者 執政
應該重新大選 讓民選政府產生

屌你老母香港有三萬個，幾撚時接收過去

真係垃圾黎
呢類垃圾永遠都係認為自己啱曬，人地錯曬，人地要無條件愛佢

泰國需要一個愛國家同人民既君主呀dllm

上代泰王都算，依家果個疫情之下走咗去避世仲要日日狂洗錢，國家之恥就差唔多

你含撚啦屌你老母

On9，要靠個王自己制衡自己權力已經戇鳩啦

呢d咁既皇帝多數都上斷頭台

點會係要個王自己制衡自己憲法本身已經限制左王既權力啦，如果唔係點叫立憲
係泰國既情況特別啲姐

大革命同一戰

咁要革命推翻帝國主義
希望泰國手足頂住

難d啦，未郁已被軍政府搞掂
就算選左都唔承認

英國、西班牙、珊典、丹麥、荷蘭...
避過一劫

所以 暫時 死局

學人奶共垃撚圾

君主制唔係問題，咁點解泰國又會有

點解走嘅反而係我哋？

屌

君主制唔係問題 但係要立憲
咁即係憲制定君主制？

泰國不需要不熱愛國家及人民的君主

Stand with Thailand

好似北韓 委內瑞拉

我好厭倦做實驗品

歐洲人永恆鬥爭左好耐先咁

推 秦國人民

就係因為熱愛所以有不同聲音，極權政府都想要順民，時代不同了，醒下啦！

如果泰國人覺得冇需要,其實係要推翻
而泰國人就係做緊呢樣野
而我支持佢地

極權食屎啦

所以要體制成熟既君主立憲制先得（e.g.英國，日本）
如果你用一個特殊例子黎攻擊成個君主立憲制，咁其實共和制本身可以出現唔好既極端例子

君主立憲制

君主立憲都要足料 唔足料就似泰國而家咁

真 泰國既君主立憲一係就徹底改革 一係就推翻佢算

1908-1911 清果隻

上一個駕崩嘅泰皇好似好多人都鐘意

正解

泰王捨得係德國返去未

得民心呢啲係表面野
泰國有個大不敬罪，講親泰國皇室壞話分分鐘都坐監邊個敢批評佢哋

垃圾國家皇室咪垃圾。
好合理。

唔係啦，當年普密蓬背後支持軍隊推翻他信
好多泰國人當佢係民主明君

上一個學歷又高，為人又謙虛，又冇負面新聞，又唔干預政治
依家嗰個正個紂王咁款

泰國皇上需要愛

人民：泰國需要熱愛國家及人民的君主

歐洲國家細 法國當年革命完都要靠輸出革命去其他君主國先脫離外國影響

紂王有才好多
唔好俾封演義嗰啲呃咗

真係成個老黑咁款
邊忽似王室貴族

我想知佢係咪想做路易十六二世

上一個一樣係仆街 你睇法政大學大屠殺就知 吊班學生係學校門口 識做戲的皇帝和酒池肉林咁解

日本天皇同英皇真係全球最優秀2個皇室，受國民愛戴，又愛戴人民，更加係日本同英國及英聯邦國家(包括香港)嘅自豪黎，值得保留，其他D咩泰王，西班牙皇室同其他濕鳩皇室摺埋佢啦。

行下路易十六條舊路。好刺激架

無克倫威爾斬過英皇頭邊識乖

無美國原子彈日皇邊識乖

根本君主制除左虛君外就要廢帝

絕對權力君主制只有武力推翻先會成功

前泰王激到反生打死你尼個死衰仔

咪就係問點解咁撚唔堅決 人哋total都冇500年 中國推翻咁柒多個朝代 都應該會爭取岀現民主。。。

說話係難聽

但係人地有武器

你同佢講公平公義

就已經對佢唔公平啦

有效嘅談判係需要籌碼

同「中共黃俄国需要愛黨愛國嘅人」一撚樣！

有啲嘢係抵撚死
俾人推翻唔好喊

咁比較好似比較緊肥仔恩同小學雞

真•保皇黨

泰王定黑道呀？

死撚左佢啦，蠶食人民嘅血汗錢淨係食玩瞓嘅生物

點都唔可以畀啲軍頭威脅到皇室嘅,但個軍頭真係甘心做阿二咩？！

以前泰王係泰北搞水利建設，俾農民種植唔再搞鴉片，絕對係受人敬仰

唔干預政治都講得出

英國皇室啲世襲地嘅收入會比曬政府 而政府會俾返月薪英國皇室 整體嚟講政府每個月都係賺緊皇室錢

同埋英國皇室洗嘅錢只不過係佢吸旅客錢嘅千分之一

君主立憲唔係問題 問題係泰國個君主仲未完全放權
同泰國仲係軍政府

不如我日日屌幾廿條女你熱愛我準時交稅得唔得？

反轉去講，泰皇之位有先天政治權威性，但軍隊每每就借泰皇名義打壓泰國人嘅人權同民主，泰皇嘅存在跟本就算佢咩都唔做已經有害

冇人聽個垃圾泰王啦

但係秦國唔需要秦二世

近年邊次政變冇泰皇係背後
上手泰皇出名就係識平衡民選同軍人政府
俾仲係上手泰皇搞根本唔會吹到反君主咁既風出黎老實
佢一早會放手俾你民選撚幾年撚唔掂又政變番維持秩序
又贏
依家都唔知點收科

泰國大革命！

泰國人民面對極權嘅後果可以係死刑

佢哋熱愛國家，唔撚愛你個垃圾獨裁皇帝啫

同啲獨裁君主既思想一模一樣

咁似維尼講嘢嘅

愛港愛國、愛國愛黨，一定要人兩樣要哂

唔係講笑好想飛去泰國幫拖

愛泰愛國、愛國愛皇

維琪定維希法國？

熱愛國家 所以反抗
保護市民 推翻政權

紋哂身知咩事啦

紋左啲咩？

成個環境同歷史差好遠囉大佬
點解會覺得推翻政權一定係因為要民主

喂大佬我下年仲要去布吉架，你班友乖d好冇

Gay or straight?

咪撚戇鳩啦

咁你預左短期內都唔使指意好啦
你諗下好啦

而家個泰王淨係識玩女

hello kitty

好想係布吉，日頭係patong beach鳩hea, 跟住夜晚去冧⻣同係bin c 超巿shopping

即係中國人咁一定要愛黨愛國，所以泰國唔係文明社會一份子。

明末開始有虛君實相,廢酷刑思想,雖然仲未有民主普選思潮,但其實都有苗頭

國家唔等於泰王

泰愛泰黨